「震驚突發」被控為境外非法提供情報 桂民海遭寧波法院判囚 10 年

疑 2015 年遭中國政府派人從泰國綁架回大陸的銅鑼灣書店股東、瑞典籍商人桂民海（內地法院稱桂敏海），寧波法院公告指他上月被寧波市人民檢察院向寧波市中級人民法院提起公訴，因觸犯為境外非法提供情報罪。公告指寧波市中級人民法院經依法開庭審理，昨日（ 2 月 24 日）公開宣判，「認定桂敏海犯為境外非法提供情報罪」，判處有期徒刑 10 年，剝奪政治權利 5 年。

公告稱桂敏海表示認罪服判不上訴。

公告又聲稱，案件辦理過程中，司法機關充分保障了桂敏海依法享有的各項訴訟權利。部分社會群眾旁聽了宣判。

公告又指，桂敏海 1964 年 5 月 5 日出生，原籍中國寧波，1996 年加入瑞典國籍，2018 年經其本人申請依法恢復中國國籍。

2015年疑於泰國遭綁架回內地

瑞典籍的桂民海，為香港銅鑼灣書店的股東，該書店以出版和售賣中共禁書聞名。2015 年 10 月至 1 2月期間，書店 5 名股東及員工相繼失蹤，包括書店母公司巨流傳媒有限公司的股東桂民海及呂波、業務經理張志平、書店經營者李波以及店長林榮基。

桂民海於 201 5年 10 月 17 日，於泰國芭堤雅寓所遭多名不知名人士強行帶上車後一直失蹤，他於翌年 1 月突然現身中央電視台節目，承認自己曾於 2003 年 12 月在浙江寧波醉酒駕駛，撞死一名女大學生後逃逸，是次為自願「偷渡」返回內地自首。

新華社則曾表示桂民海是先搭飛機由香港前往泰國，再潛入中國大陸「自首」。而瑞典當局當時懷疑桂民海於泰國遭「綁架」回中國，並曾派員到泰國調查，泰國一方確認泰國並沒有桂民海的出境紀錄，令外界相信桂民海遭「綁架」回內地。

獲釋後再次被捕 被指為境外非法提供國家機密

2016 年 2 月，鳳凰衛視播放林榮基、呂波、張志平 3 人的認罪片段，3 人均指證桂民海涉「非法經營書店」，及稱自己受桂民海指示。桂民海公開認罪後於內地就醉駕案服刑，刑期為兩年。瑞典外交部 2017 年 10 月 24 日表示，接獲中國當局通知，桂民海已服刑完畢獲釋，海外華文作家組成的「獨立中文作家筆會」曾向傳媒透露桂民海獲釋後與妻子在寧波暫住。

惟桂民海獲釋不足 3 個月，就於 201 8年 1 月 20 日傳出他再次被捕，當日他由兩名瑞典外交官陪同，由寧波乘搭火車前往北京求醫，內地執法人員則於火車上當著兩名瑞典外交官面前，將桂民海帶走。同年 2 月桂民海在安排下接受《東網》與《南華早報》專訪，稱他獲釋後瑞典方曾頻密接觸他，並指可協助他前往瑞典，他一時心動下答應，但於火車上遭截查，他對此十分後悔，並覺得自己被瑞典當成「棋子」等。中國當局其後指，桂民海被捕時攜帶有多份涉及國家機密的資料，涉嫌為境外非法提供國家機密而將他扣查，並於昨日宣判他境外非法提供情報罪罪成，入獄 10 年。

李波曾斷言：桂民海 10 年內都出不來

至於同案另外四人，呂波及張志平於 2016 年 ３ 月已獲准取保候審，短暫回港向港警方就其失蹤案銷案；而疑在香港境內被帶走的李波，則對外聲稱自己是自願回大陸，配合大陸執法部門調查，多次否認自己是被綁架回大陸。

林榮基則在 2016 年 6 月，獲放行回港銷案期間，向民主黨何俊仁求助，召開記者招待會公開被大陸當局拘留的經過，直至去年港府強推《逃犯條例》修例，林榮基擔心修例後被送往內地受審，於去年 4 月選擇流亡台灣，現正籌備於台北重啟銅鑼灣書店。

另外，曾經引述銅鑼灣書店股東李波自爆被 9 名大漢推上七人車、從陸路帶返大陸的書店經理胡志偉，2016 年曾在《前哨》雜誌撰文並引述與李波的對話，指李波曾聲稱，相信在內地被拘禁的桂民海，「10 年之內都出不來」。

被中國藉

入左瑞典國籍 共狗強行幫佢恢復中國國籍
Src:

桂敏海表示认罪服判不上诉。并称1996年加入瑞典国籍的桂敏海“2018年经其本人申请依法恢复中国国籍”。

push

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

樓主下次可以唔貼哂內容 等人入去睇 救立場

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

仲有幾多人畀支共捉咗

2015比你洗頭艇 2018會自願申請恢復中國國籍 當人ON9

驚你忘記佢係極權政府

有乜咁震驚？支那放生佢我仲震驚

痴撚線
仲要係泰國捉走

明明係瑞典藉

被恢復國籍

好撚痴線

公告又指，桂敏海 1964 年 5 月 5 日出生，原籍中國寧波，1996 年加入瑞典國籍，2018 年經其本人申請依法恢復中國國籍。

1. 犯法時都係瑞典籍, 以當時身份即係"冇可能" 觸犯為境外非法提供情報罪
2. 桂敏海 專"自己" 登恢復中國國籍等自己可以坐10年

推

泰國政府實有協助

可話呢個世界得返美國可以叫安全

即係官媒認證佢出書既資料都係真？